江樂士: 李慶年法官認知缺失非個別情況 司法學院安排量刑鞏固課程 有助減少日後判刑時出現謬誤

Although some of the protest movement’s criminals have escaped justice, finding safe haven in foreign countries, those responsible for torturing Fu have not been as lucky. On January 8, after a diligent police investigation, three of the protesters were convicted of a variety of offenses, including riot, assault occasioning actual bodily harm, false imprisonment and possession of offensive weapons. After the District Judge, Clement Lee Hing-nin, condemned the defendants for “crazy, extremely aggressive and insulting” behavior which had “brought disgrace to Hong Kong”, he imposed the toughest sentences so far to be imposed on those responsible for protest-related violence, which was no less than they deserved (DCCC 812/2019). (雖然示威活動中的一些罪犯畏罪潛逃，在美國和其他地方逍遙法外，但對付國豪施暴的那一班人就沒有那麼幸運。在警方的奮力追查下，三名示威者在1月8日以多項罪名入罪，包括暴動、襲擊致造成身體傷害、非法禁錮和持有攻擊性武器。區域法院法官李慶年斥責被告「行為極具挑撥、武力及侵略性」，令香港蒙羞。迄今為止，三人的判刑是所有示威相關罪行之中最重的刑期，亦是他們罪有應得的刑罰。)

However, before the judge imposed the sentences, things took a strange turn. While a defense lawyer was mitigating, Lee raised the issue of the unduly lenient sentences which had been imposed by some magistrates, and which, following reviews of sentence brought by the Secretary for Justice, were increased by the Court of Appeal, after hearing the prosecutors’ submissions. He commented that, where lenient sentences are imposed, they trigger calls from politicians for “judicial reform”, with “grassroots” judges, who were “always to blame”, facing a “difficult” situation. (然而，李官在判刑前有一段不尋常的小插曲。李官指出，一些法官作出輕判後，一些政界人士提出「司法改革」要求，初級法官總是成為眾矢之的，面臨「困境」。李官當時轉向高級檢控官伍永杰，指他並非在輔助法庭判案。李官語帶諷刺，質疑檢控官不願在原審法庭就量刑和減刑作出陳辭，要等到上訴庭才表達這方面的意見。他表示不理解為何只能在上訴階段，而不能在原訴階段伸張正義。他接着說，若果伍永杰有就量刑作出陳辭，法院就可以更適當量刑，避免「被人有組織地煽動仇恨」。)

What prosecutors can and cannot do is helpfully summarized in the Department of Justice’s “Prosecution Code” (2013), and prosecutors are duty-bound to uphold its values in the discharge of their duties. When, therefore, the judge asked Ng about prosecutors making representations on sentence, he replied they were “bound by the Prosecution Code”. This, however, prompted the judge to query “who should be the one to undergo reform?” According to one report, Lee later explained that he made the comments he did as he wanted to better grasp sentencing in changing times, and this case was the first he had handled arising out of the social disorder. (律政司的《檢控守則（2013年）》對檢控人員可為及不可為之事都做出了有用的總結。檢控人員在履行職責時理應擁護這些價值觀。因此，當李官質問伍永杰為何檢控人員沒有向法官提出判刑建議時，他回覆說檢控人員「受《檢控守則》約束」。此舉卻令李官質疑究竟是誰應進行改革。據悉，李慶年法官事後解釋：他之所以提出那樣的疑問，是因為想在瞬息萬變的形勢下更準確地拿捏好量刑準則，而這是他首次審理與社會動亂相關的案件。)

Although Ng was right to mention the “Prosecution Code” to the judge, what Lee needs to appreciate is that the prosecutorial advocacy he was proposing was specifically prohibited by the Court of Appeal in a landmark judgment in 1989 (Attorney General v Jim Chong-shing, CAAR 2/1988), which binds all prosecutors. In delivering judgment, the Court’s Vice President, Justice Kutlu Fuad, said that prosecutors could properly draw a trial judge’s attention to appeal judgments they considered would “help the court to arrive at a just and proper sentence”. However, he also emphasized that they had to be “careful not to suggest any particular sentence or type of sentence, or to say anything that could be taken as advocating severity”. Until such time, therefore, as the Court of Appeal reverses its stance, and allows prosecutors to call for particular sentences, of which there is no likelihood, their duty is clear.
(李官需要知道，他所提出的檢控官量刑主張已在1989年上訴法庭就律政司訴訟詹昌盛案（Attorney General v Jim Chong-shing，CAAR 2/1988）的判決中明令禁止。前終院非常任法官傅雅德法官（Kutlu Fuad）在作出判決時指出，檢控官必須小心行事，避免提出讓人有機會誤以為他們主張重判的刑期或刑罰方式。因此，除非上訴法庭改變上述立場並允許檢控官提出量刑建議（這是不可能的事），檢控官的職責是明確的。)

As Lee, who served as the Chief Magistrate from 2014 to 2018, was unaware of this important aspect of sentencing, it is entirely possible that he is not alone. There may, moreover, be a wider ignorance of the principles and practices involved in sentencing offenders, as developed by the higher courts over many years. If, therefore, the Judicial Institute, which was established in 2013, and provides continuing legal education to judicial officers, can arrange an intensive course on sentencing, this should help to prevent judges from embarrassing themselves, and reduce the possibility of sentencing errors arising in future.

(李慶年於2014年至2018年間位居總裁判官之位，竟然對量刑的這個重要一環也不了解，可見這不是個別情況。法官們對上級法庭多年建立起來的審案原則和做法可能存在廣泛的認知缺失。因此，成立於2013年的香港司法學院如果能夠為司法人員提供持續的法律培訓，安排一個關於量刑的鞏固課程，應該有助法官避免出現上述尷尬情況，減少日後判刑時出現謬誤。)

白皮豬

江樂士呢條仆街奶共奶到咁
最近幾年返北大食好住好
應該係俾咗好多甜頭佢做洋五毛
對老共嚟講，收編呢種港英餘孽先係最有價值

客觀嚟講等我哋自己屌港英留落嚟嘅官員
不過無乜可比性
今日嘅港共同當年嘅港英有根本上極差分別

以前嚟講，呢條友出聲係好能夠拉攏到中間派去投共，畢竟搵個有人樣嘅建制派都好難，佢呢種江湖地位人人都俾兩分面。
但係今日共匪夾硬嚟，心入面仲未歸邊嘅人其實好少。佢嘅下場就係同列顯倫一樣，俾人用嚟做鬼佬版何君堯

司法學院=唔幫手屈人就拉去勞改
NONSTOP 煩你一星期

11咪又係SC 又如何姐

以為柒油